**寇特·沃格爾·羅素**（，）是一位[美國男演員](../Page/美國.md "wikilink")。早年曾經是美國[職業棒球隊二線球員](../Page/美國職棒小聯盟.md "wikilink")。

過去曾飾演過許多和[迪士尼合作推出的](../Page/迪士尼.md "wikilink")[喜劇電影](../Page/喜劇電影.md "wikilink")。他常和導演[約翰·卡本特合作](../Page/約翰·卡本特.md "wikilink")，代表作是1990年代初期拯救[美國總統的英雄式電影](../Page/美國總統.md "wikilink")《[紐約大逃亡](../Page/紐約大逃亡.md "wikilink")》（1981年）和其續集《[洛杉磯大逃亡](../Page/洛杉磯大逃亡.md "wikilink")》（1996年），飾演口齒不清的反英雄[大蛇·普利斯金](../Page/大蛇·普利斯金.md "wikilink")，廣受好評。1986年，他同樣於卡本特執導的奇幻動作片《[妖魔大鬧唐人街](../Page/妖魔大鬧唐人街.md "wikilink")》中飾演風趣、放蕩的卡車司機傑克·波頓。

其他知名作品如恐怖片《[突變第三型](../Page/突變第三型.md "wikilink")》（1982年）、科幻片《[星際奇兵](../Page/星際奇兵_\(電影\).md "wikilink")》（1994年）與賣座動作片《[玩命關頭7](../Page/玩命關頭7.md "wikilink")》（2015年）。他在2017年漫威電影《[星際異攻隊2](../Page/星際異攻隊2.md "wikilink")》中飾演星爵生父伊果。

羅素主要支持[自由黨](../Page/自由黨_\(美國\).md "wikilink")，在沒有自由黨適合人選時，則支持[共和黨](../Page/共和黨_\(美國\).md "wikilink")。他甚至表示因為與[好萊塢普遍的政治氛圍不同](../Page/好萊塢.md "wikilink")，所以與現任同居女友[歌蒂·韓遷居至](../Page/歌蒂·韓.md "wikilink")[科羅拉多州](../Page/科羅拉多州.md "wikilink")。

## 早期生活

寇特·羅素出生於[马萨诸塞州的](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")[斯普林菲尔德](../Page/斯普林菲尔德_\(马萨诸塞州\).md "wikilink")。他的父親是演員（1926年至2003年），母親Louise
Julia
Russell（娘家姓Crone）則是舞者\[1\]。他有三個姊姊，分別為Jill、Jamie與Jody。1969年，羅素畢業於[千橡市](../Page/千橡市_\(加利福尼亞州\).md "wikilink")（[加利福尼亞州](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")）的[千橡高中](../Page/千橡高中.md "wikilink")\[2\]。姊姊Jill是棒球選手，同時也是而前[美國職棒大聯盟球員](../Page/美國職棒大聯盟.md "wikilink")[麥特·佛朗哥的母親](../Page/麥特·佛朗哥.md "wikilink")\[3\]。

## 作品列表

[P1090663_Russell.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:P1090663_Russell.jpg "fig:P1090663_Russell.jpg")

### 電影

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>譯名</p></td>
<td><p>原名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1963</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/博覽會之戀.md" title="wikilink">博覽會之戀</a>》</p></td>
<td><p><em>It Happened at the World's Fair</em></p></td>
<td><p>Boy Kicking Mike<br />
踢麥克的男孩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1965</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/破壞者之槍.md" title="wikilink">破壞者之槍</a>》</p></td>
<td><p><em>Guns of Diablo</em></p></td>
<td><p>Jamie McPheeters<br />
懷特尼</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1966</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/歡聲滿栗園.md" title="wikilink">歡聲滿栗園</a>》</p></td>
<td><p><em>Follow Me, Boys!</em></p></td>
<td><p>Whitey<br />
懷特尼</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/歡樂家族.md" title="wikilink">歡樂家族</a>》</p></td>
<td><p><em>The One and Only, Genuine, Original Family Band</em></p></td>
<td><p>Sidney Bower<br />
西德尼·鮑爾</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1968</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/灰衣神駒.md" title="wikilink">灰衣神駒</a>》</p></td>
<td><p><em>The Horse in the Gray Flannel Suit</em></p></td>
<td><p>Ronnie Gardner<br />
羅尼·加德納</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1969</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/電腦神童.md" title="wikilink">電腦神童</a>》</p></td>
<td><p><em>The Computer Wore Tennis Shoes</em></p></td>
<td><p>Dexter Riley<br />
德克斯特·萊利</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/赤足董事長.md" title="wikilink">赤足董事長</a>》</p></td>
<td><p><em>The Barefoot Executive</em></p></td>
<td><p>Steven Post<br />
史蒂芬·波斯特</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1971</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/傻子遊行.md" title="wikilink">傻子遊行</a>》</p></td>
<td><p><em>Fools' Parade</em></p></td>
<td><p>Johnny Jesus<br />
強尼·耶穌</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1973</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/神出鬼沒隱形人.md" title="wikilink">神出鬼沒隱形人</a>》</p></td>
<td><p><em>Now You See Him, Now You Don't</em></p></td>
<td><p>Dexter Riley<br />
德克斯特·雷利</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1973</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/查理與天使.md" title="wikilink">查理與天使</a>》</p></td>
<td><p><em>Charley and the Angel</em></p></td>
<td><p>Ray Ferris<br />
雷·費里斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1973</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/超級老爸.md" title="wikilink">超級老爸</a>》</p></td>
<td><p><em>Superdad</em></p></td>
<td><p>Bart<br />
巴特</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/神奇大力士.md" title="wikilink">神奇大力士</a>》</p></td>
<td><p><em>The Strongest Man in the World</em></p></td>
<td><p>Dexter Riley<br />
德克斯特·雷利</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1980</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/爾虞我詐_(電影).md" title="wikilink">爾虞我詐</a>》</p></td>
<td><p><em>Used Cars</em></p></td>
<td><p>Rudolph "Rudy" Russo<br />
魯道夫·「路迪」·魯索</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1981</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/紐約大逃亡.md" title="wikilink">紐約大逃亡</a>》</p></td>
<td><p><em>Escape from New York</em></p></td>
<td><p>Snake Plissken<br />
<a href="../Page/大蛇·普利斯金.md" title="wikilink">大蛇·普利斯金</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/狐狸與獵狗.md" title="wikilink">狐狸與獵狗</a>》</p></td>
<td><p><em>The Fox and the Hound</em></p></td>
<td><p>Adult Copper<br />
成年小銅</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/突變第三型.md" title="wikilink">突變第三型</a>》</p></td>
<td><p><em>The Thing</em></p></td>
<td><p>R.J. MacReady<br />
R·J·麥奎迪</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/絲克伍事件.md" title="wikilink">絲克伍事件</a>》</p></td>
<td><p><em>Silkwood</em></p></td>
<td><p>Drew Stephens<br />
德魯·史蒂芬斯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/妖魔大鬧唐人街.md" title="wikilink">妖魔大鬧唐人街</a>》</p></td>
<td><p><em>Big Trouble in Little China</em></p></td>
<td><p>Jack Burton<br />
傑克·波頓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/小迷糊表錯情.md" title="wikilink">小迷糊表錯情</a>》[4][5]</p></td>
<td><p><em>Overboard</em></p></td>
<td><p>Dean Proffitt<br />
狄恩·普羅菲特</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/探戈與金錢.md" title="wikilink">探戈與金錢</a>》</p></td>
<td><p><em>Tango &amp; Cash</em></p></td>
<td><p>Lt. Gabriel Cash<br />
蓋布瑞·卡區中尉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/浴火赤子情.md" title="wikilink">浴火赤子情</a>》</p></td>
<td><p><em>Backdraft</em></p></td>
<td><p>Stephen 'Bull' McCaffrey / Dennis McCaffrey<br />
史蒂芬·「公牛」·麥卡佛瑞 / 丹尼斯·麥卡佛瑞</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/第三入侵者.md" title="wikilink">第三入侵者</a>》</p></td>
<td><p><em>Unlawful Entry</em></p></td>
<td><p>Michael Carr<br />
麥可·卡爾</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/脫線遊龍.md" title="wikilink">脫線遊龍</a>》</p></td>
<td><p><em>Captain Ron</em></p></td>
<td><p>Captain Ron<br />
羅恩隊長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/絕命終結者.md" title="wikilink">絕命終結者</a>》</p></td>
<td><p><em>Tombstone</em></p></td>
<td><p>Wyatt Earp<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/阿甘正傳.md" title="wikilink">阿甘正傳</a>》</p></td>
<td><p><em>Forrest Gump</em></p></td>
<td><p>Elvis Presley<br />
<a href="../Page/艾維斯·普里斯萊.md" title="wikilink">艾維斯·普里斯萊</a>（貓王）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星際奇兵_(電影).md" title="wikilink">星際奇兵</a>》</p></td>
<td><p><em>Stargate</em></p></td>
<td><p>Col. Jonathan "Jack" O'Neil<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/洛杉磯大逃亡.md" title="wikilink">洛杉磯大逃亡</a>》</p></td>
<td><p><em>Escape from L.A.</em></p></td>
<td><p>Snake Plissken<br />
<a href="../Page/大蛇·普利斯金.md" title="wikilink">大蛇·普利斯金</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/747絕地悍將.md" title="wikilink">747絕地悍將</a>》</p></td>
<td><p><em>Executive Decision</em></p></td>
<td><p>Dr. David Grant<br />
大衛·格蘭特博士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/1997悍將奇兵.md" title="wikilink">1997悍將奇兵</a>》</p></td>
<td><p><em>Breakdown</em></p></td>
<td><p>Jeff Taylor<br />
傑夫·泰勒</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/兵人.md" title="wikilink">兵人</a>》</p></td>
<td><p><em>Soldier</em></p></td>
<td><p>Todd<br />
陶德</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/驚天駭地.md" title="wikilink">驚天駭地</a>》</p></td>
<td><p><em>3000 Miles to Graceland</em></p></td>
<td><p>Michael Zane<br />
麥可·贊恩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/香草天空.md" title="wikilink">香草天空</a>》</p></td>
<td><p><em>Vanilla Sky</em></p></td>
<td><p>Dr. Curtis McCabe<br />
柯帝斯·麥凱布博士</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/神采公路.md" title="wikilink">神采公路</a>》</p></td>
<td><p><em>Interstate 60</em></p></td>
<td><p>Captain Ives<br />
艾夫斯隊長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/私法行動.md" title="wikilink">私法行動</a>》</p></td>
<td><p><em>Dark Blue</em></p></td>
<td><p>Eldon Perry<br />
艾登·派瑞</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/冰上奇蹟.md" title="wikilink">冰上奇蹟</a>》</p></td>
<td><p><em>Miracle</em></p></td>
<td><p>Herb Brooks<br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/超人高校.md" title="wikilink">超人高校</a>》</p></td>
<td><p><em>Sky High</em></p></td>
<td><p>史蒂夫·史壯霍德 / 長官<br />
Steve Stronghold/The Commander</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/夢想奔馳.md" title="wikilink">夢想奔馳</a>》</p></td>
<td><p><em>Dreamer</em></p></td>
<td><p>Ben Crane<br />
班·克蘭</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/海神號_(2006年電影).md" title="wikilink">海神號</a>》</p></td>
<td><p><em>Poseidon</em></p></td>
<td><p>Robert Ramsey<br />
勞勃倫西</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/不死殺陣.md" title="wikilink">不死殺陣</a>》</p></td>
<td><p><em>Death Proof</em></p></td>
<td><p>Stuntman Mike<br />
替身演員麥克</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/短劍(電影).md" title="wikilink">短劍</a>》</p></td>
<td><p><em>Cutlass</em></p></td>
<td><p>父親</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/達陣_(2011年電影).md" title="wikilink">達陣</a>》</p></td>
<td><p><em>Touchback</em></p></td>
<td><p>教頭</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/偷盜藝術.md" title="wikilink">偷盜藝術</a>》</p></td>
<td><p><em>The Art of the Steal</em></p></td>
<td><p>Crunch Calhoun<br />
柯朗奇·卡爾霍恩</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/棒球雜牌軍.md" title="wikilink">棒球雜牌軍</a>》</p></td>
<td><p><em>The Battered Bastards of Baseball</em></p></td>
<td><p>他自己</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/玩命關頭7.md" title="wikilink">玩命關頭7</a>》[6]</p></td>
<td><p><em>Furious 7</em></p></td>
<td><p>Mr. Nobody<br />
無名氏先生</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/戰骨斧.md" title="wikilink">戰骨斧</a>》</p></td>
<td><p><em>Bone Tomahawk</em></p></td>
<td><p>Sheriff Franklin Hunt<br />
富蘭克林·亨特警長</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/八惡人.md" title="wikilink">八惡人</a>》</p></td>
<td><p><em>The Hateful Eight</em></p></td>
<td><p>John "The Hangman" Ruth<br />
約翰·「絞刑人」·魯斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/怒火地平線.md" title="wikilink">怒火地平線</a>》</p></td>
<td><p><em>Deepwater Horizon</em></p></td>
<td><p>Brendan<br />
布蘭登</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/玩命關頭8.md" title="wikilink">玩命關頭8</a>》</p></td>
<td><p><em>The Fate of the Furious</em></p></td>
<td><p>Frank Petty<br />
法蘭克·佩帝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/星際異攻隊2.md" title="wikilink">星際異攻隊2</a>》</p></td>
<td><p><em>Guardians of the Galaxy Vol. 2</em></p></td>
<td><p>Ego<br />
伊戈</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>The Christmas Chronicles</em></p></td>
<td><p><a href="../Page/聖誕老人.md" title="wikilink">聖誕老人</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p><em>Crypto</em></p></td>
<td><p>Martin Sr.<br />
馬丁先生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/好萊塢殺人事件.md" title="wikilink">好萊塢殺人事件</a>》</p></td>
<td><p><em>Once Upon a Time in Hollywood</em></p></td>
<td><p>未知</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電視劇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>譯名</p></td>
<td><p>原名</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1962</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/鄰家小鬼_(1959年電視劇).md" title="wikilink">鄰家小鬼</a>》</p></td>
<td><p><em>Dennis the Menace</em></p></td>
<td><p>Kevin<br />
凱文</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1962</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/迪克鮑威爾秀.md" title="wikilink">迪克鮑威爾秀</a>》</p></td>
<td><p><em>The Dick Powell Show</em></p></td>
<td><p>Boy, Vernon<br />
男孩弗農</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1962</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/山姆班尼迪克.md" title="wikilink">山姆班尼迪克</a>》</p></td>
<td><p><em>Sam Benedict</em></p></td>
<td><p>Knute<br />
卡努特</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/最後時刻_(電視劇).md" title="wikilink">最後時刻</a>》</p></td>
<td><p><em>The Eleventh Hour</em></p></td>
<td><p>Peter Hall<br />
彼得·霍爾</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1963</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我們的人希金斯.md" title="wikilink">我們的人希金斯</a>》</p></td>
<td><p><em>Our Man Higgins</em></p></td>
<td><p>Bobby<br />
巴比</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1963-1964</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/傑米麥菲特斯遊記.md" title="wikilink">傑米麥菲特斯遊記</a>》</p></td>
<td><p><em>The Travels of Jaimie McPheeters</em></p></td>
<td><p>Jaimie McPheeters<br />
傑米·麥菲特斯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1964</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/打擊魔鬼.md" title="wikilink">打擊魔鬼</a>》</p></td>
<td><p><em>The Man From U.N.C.L.E.</em></p></td>
<td><p>Christopher Larson<br />
克里斯多夫·拉爾森</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/荒野大鏢客_(電視劇).md" title="wikilink">荒野大鏢客</a>》</p></td>
<td><p><em>Gunsmoke</em></p></td>
<td><p>Buck Henry Woolfe<br />
巴克·亨利·伍爾夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1974</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/赫奇拉姆齊_(電視劇).md" title="wikilink">赫奇拉姆齊</a>》</p></td>
<td><p><em>Hec Ramsey</em></p></td>
<td><p>Matthias Kane<br />
馬提亞斯·凱恩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1975</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/八月怪客大兇殺.md" title="wikilink">八月怪客大兇殺</a>》</p></td>
<td><p><em>The Deadly Tower</em></p></td>
<td><p>Charles Whitman<br />
<a href="../Page/查爾斯·惠特曼.md" title="wikilink">查爾斯·惠特曼</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/天外來客_(1975年電影).md" title="wikilink">天外來客</a>》</p></td>
<td><p><em>Search for the Gods</em></p></td>
<td><p>Shan Mullins<br />
山·穆林斯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1977</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/檀島警騎.md" title="wikilink">檀島警騎</a>》</p></td>
<td><p><em>Hawaii Five-O</em></p></td>
<td><p>Peter Valchek<br />
彼得·瓦柴克</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/聖誕奇蹟在美國考菲爾德.md" title="wikilink">聖誕奇蹟在美國考菲爾德</a>》</p></td>
<td><p><em>Christmas Miracle in Caufield, U.S.A.</em></p></td>
<td><p>Johnny<br />
強尼</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1979</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/貓王_(1979年電影).md" title="wikilink">貓王</a>》</p></td>
<td><p><em>Elvis</em></p></td>
<td><p>Elvis Presley<br />
<a href="../Page/艾維斯·普里斯萊.md" title="wikilink">艾維斯·普里斯萊</a>（貓王）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文獻

## 外部連結

  -
  - [The Escape From New York & L.A. Page - A Tribute to Snake
    Plissken](http://www.theefnylapage.com)

  - [Kurt Russell
    interview](http://www.moviehole.net/news/20050728_6003.html)

[Category:大洛杉矶地区人士](../Category/大洛杉矶地区人士.md "wikilink")
[Category:20世纪美国男演员](../Category/20世纪美国男演员.md "wikilink")
[Category:美國電影男演員](../Category/美國電影男演員.md "wikilink")
[Category:美國電視男演員](../Category/美國電視男演員.md "wikilink")
[Category:西部片演員](../Category/西部片演員.md "wikilink")
[Category:動作片演員](../Category/動作片演員.md "wikilink")
[Category:美國棒球選手](../Category/美國棒球選手.md "wikilink")
[Category:马萨诸塞州斯普林菲尔德人](../Category/马萨诸塞州斯普林菲尔德人.md "wikilink")
[Category:迪士尼人物](../Category/迪士尼人物.md "wikilink")
[Category:21世紀美國男演員](../Category/21世紀美國男演員.md "wikilink")
[Category:美國自由意志主義者](../Category/美國自由意志主義者.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.  電影《Overboard》相關資料：[Overboard
    IMDB網站](../Page/:imdbtitle:0093693.md "wikilink")
5.  電影《Overboard》，又譯：落水情緣、小迷糊表錯情，相關資料：[小迷糊表錯情（Overboard）](http://app.atmovies.com.tw/movie/movie.cfm?action=filmdata&film_id=fOatm0876040)
    ，[寇特·羅素](http://app.atmovies.com.tw/star/star.cfm?action=stardata&starid=sKR4003669)
    ，@movies【開眼電影】，1987年
6.